% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
%loading with themes
\documentclass[svgnames,handout,fontset=none,UTF8]{article}
\usepackage{ctex}   
\usepackage{amsmath,amsfonts,graphicx}
\usepackage{algorithm2e}
\usepackage[margin=1cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}

%cover title
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Warsaw}
%\usecolortheme{lily} 

\begin{document}
\rmfamily
\title{Boosting 技术在 回归问题上的应用}
\author{罗星}

%\institute{华中师范计算机学院}
\maketitle

\section{引言}
Adaboost也是一种原理简单，但很实用的有监督机器学习算法，它是daptive boosting的简称。说到boosting算法，就不得提一提bagging算法，他们两个都是把一些弱分类器组合起来来进行分类的方法，统称为集成方法（ensemble method）,类似于投资，“不把鸡蛋放在一个篮子”，虽然每个弱分类器分类的不那么准确，但是如果把多个弱分类器组合起来可以得到相当不错的结果，另外要说的是集成方法还可以组合不同的分类器，而Adaboost和boosting算法的每个弱分类器的类型都一样的。

AdaBoost.regression 的优势
\begin{enumerate}
\item 对底层学习器没有限制
\item 无参数方法，没有假设目标函数的类别
\item 实现简单
\item 不容易过拟合
\end{enumerate}



\section{Adaboost 算法框架}
adaBoost 指的是一个具体的算法，也是一种在构建组合学习算法中的思想。

算法的大致流程是：
 设置样本权重，训练弱学习器，更新样本权重，训练若学习器，（重复一定的次数）
 组合弱学习器的结果

adaBoost 中有2个关键的变化点，
一个是跟新权重的方法，
另外一个是 组合底层结果的方法。

Adaboosting在分类问题中应用的比较多， 现在我们将这种思想用于处理 回归问题，看看会有地方不同。

\section{术语}
回归问题中的常见标准：
\[ \text{prediction error}(PE) = \frac{1}{N_2} \sum_{i=1}^{N_2} [y_i -y_i^{p}(x_i)]^2\]
\[ \text{modeling error} (ME ) =  \frac{1}{N_2} \sum_{i=1}^{N_2} [y_i^{(t)} -y_i^{p}(x_i)]^2 \]
\[noise(n)  n_i= y_i - y_i^{(t)}\]
如果我们假设 $E[n] = 0 , E[n_j n_i] = \delta^2$
\[E[PE] = \delta^2 + E[ME] \]

在这里，$y^{(p)}$ 是样本点的预测值，$y$ 是样本点的观察值，$y^{(t)}$ 是真实值
,$N_1$ 是训练集 ，$N_2$ 是测试集

\section{boost.Regression 算法框架}
为每一个训练值附权重 $w_i \leftarrow 1 ,(i =1,..,N_1)$
%重复直到$ L < 0.5$
adaBoost算法是Freund和Schapire根据在线分配算法提出的，他们详细分析了AdaBoost算法
错误率的上界，以及为了使强分类器达到错误率，算法所需要的最多迭代次数等相关问题。
与Boosting算法不同的是，adaBoost算法不需要预先知道弱学习算法学习正确率的下限即弱
学习器的误差，并且最后得到的强学习器的分类精度依赖于所有弱学习器的分类精度，这样
可以深入挖掘弱学习器算法的能力。　AdaBoost算法中不同的训练集是通过调整每个样本对
应的权重来实现的。开始时，每个样本对应的权重是相同的，即其中 n 为样本个数，在此样
本分布下训练出一弱学习器。对于分类错误的样本，加大其对应的权重；而对于学习正确的
样本，降低其权重，这样分错的样本就被突显出来，从而得到一个新的样本分布。在新的样
本分布下，再次对样本进行训练，得到弱分类器。依次类推，经过 T 次循环，得到 T 个弱
学习器，把这 T 个弱学习器按一定的权重叠加（boost）起来，得到最终想要的强学习器。

AdaBoost算法的具体步骤如下：
\begin{enumerate}


\item  给定训练样本集S，其中X和Y分别对应于正例样本和负
例样本； T为训练的最大循环次数；
\item  初始化样本权重为1/n ，即为训练样本的初始概率分
布；
\item   第一次迭代：


  \begin{enumerate}
  \item  训练样本的概率分布相当下，训练弱分类器；
  \item  计算弱分类器的错误率；  
  \item  选取合适阈值，使得误差最小；  
  \item  更新样本权重；
经T次循环后，得到T个弱
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


\section{boost.Regression 算法}
我们先定义在本节内容的关键公式：\\

计算loss function：
\[ L_i = |y_i^{(p)}(x_i) -y_i|^2 /D^2 \]
\[ L = \sum_{i=1}^{N_1} L_i P_i \]
更新样本权重
$\beta = L/(1-L)$
$W_i \leftarrow  w_i \beta^{1-L_i}$

预测结果：
假设$y_i^{(t)}$ 的按可信度$1-\beta_t$ 从大到小排序
\[ h_f = \sum_y^{(t)} \]

\subsection{boost.Regression 算法框架}
\begin{algorithm}[H]        
\caption{boost.Regression}  

\label{alg:framework} 
\KwIn{原始样本集 $N :{n_1,...,n_{N1}}$ , 弱学习器个数$T$ }
\KwOut{回归函数}
 $w_i \leftarrow 1 ,(i =1,..,N_1)$ ,$t \leftarrow 1 $ \;

\While{$ t < T$ }{

    取出样本集$N_*^{t}$ ,训练弱学习器 $learner^t$ \;

    评价对每个样本预测的精度，$learner^t$的精度，更新样本权重 \;

    \If{$learner^t$精度 $> 0.5$}{

        评价弱学习器的可信程度, $t++$ \;

    } 

}

组合弱学习器,构建回归函数 \;
\end{algorithm}

\subsection{简单取样算法}
\begin{algorithm}[H]        %算法的开始 
\caption{ 简单取样算法}             %算法的标题 
\label{alg:Framwork}                  %给算法一个标签，这样方便在文中对算
\KwIn{                         %算法的输入参数：Input 
    原始样本集 $N ={n_1,...,n_{N1}}$ \;
    样本权重   $w ={w_1,...,w_{N1}}$\; 
    }
\KwOut{                          % 
      样本集合 $N_*$\;
 }
      
$ N_* \leftarrow \{\}$ \;
\For{each $i \in [1,N2]$}{
    $u \leftarrow rand(0,\sum w_i)$\;
    \If{$u \in  (\sum_{k=1}^{(i-1)}w_k, \sum_{k=1}^i w_k) $}{
        $E_n=E_{n-1}\cup \{n_i\}$\; 
    } 
}
return $N_*$\;            %算法的返回值 
\end{algorithm} 

\subsection{更新权重}



\[ \beta = \frac{L}{1-L} \]

是本次训练的学习器可信程度的度量 ，$\beta$ 值越低，预测的效果越好。



更新样本权重：

\[ W_i \leftarrow  w_i \beta^{1-L_i}\]





%注意这里的$N_2$ ，取出的样本集的大小，与可以大于，小于$N_1$



%生成聚集函数 $h_t:x \rightarrow y$ 





\subsection{预测结果}



假设$y^{(t)}(x)$  从小到大排序，相应误差度量的$\beta_t$



中位数：

\[ mid = min \{h \in (1,T] : \sum_{t=1}^h ln(1/\beta_t) > 1/2 \sum_t^T ln(1/\beta_t) \} \]

那么预测值

\[ h_f = y^{mid}(x) \]

这是加权平均的一种，一种寻找中位数的方式。当然你也可以用其他加权方法。

很明显，当所有的$\beta$ 相同时，这个公式取的是中值。



\section{决策树回归}

对复杂的关系建模，回归树使用分段常数。可以使用剪枝技术对于可能过拟合的树进行剪枝，
剪枝一般分为预剪枝和后剪枝。回归树是2元树，每次总是选择最好的分割方式，分成两部分。

 线性回归方法可以有效的拟合所有样本点（局部加权线性回归除外）。当数据拥有众多特征并且特征之间关系十分复杂时，构建全局模型的想法一个是困难一个是笨拙。此外，实际中很多问题为非线性的，例如常见到的分段函数，不可能用全局线性模型来进行拟合。
树回归将数据集切分成多份易建模的数据，然后利用线性回归进行建模和拟合。

\[ TSE = \sum_{x \leq x_s} [y_i -y_L]^2+ \sum_{x \geq x_s} [y_i -y_L]^2 \]


如果X是多维变量，在每一次分裂过程中选择使 TSE 最小的那个维度进行分裂。
这样的分裂过程与训练数据高度相关，很容易造成过度拟合问题。
我们需要对树进行修剪。

\subsection{决策树剪枝}
决策树为什么(WHY)要剪枝？原因是避免决策树过拟合(Overfitting)样本。前面的算法生成的决策树非常详细并且庞大，每个属性都被详细地加以考虑，决策树的树叶节点所覆盖的训练样本都是“纯”的。因此用这个决策树来对训练样本进行分类的话，你会发现对于训练样本而言，这个树表现完好，误差率极低且能够正确得对训练样本集中的样本进行分类。训练样本中的错误数据也会被决策树学习，成为决策树的部分，但是对于测试数据的表现就没有想象的那么好，或者极差，这就是所谓的过拟合(Overfitting)问题。Quinlan教授试验，在数据集中，过拟合的决策树的错误率比经过简化的决策树的错误率要高。
 
现在问题就在于，如何(HOW)在原生的过拟合决策树的基础上，生成简化版的决策树？可以通过剪枝的方法来简化过拟合的决策树。剪枝可以分为两种：预剪枝(Pre-Pruning)和后剪枝(Post-Pruning),下面我们来详细学习下这两种方法：\\
PrePrune：预剪枝，及早的停止树增长，方法可以参考见上面树停止增长的方法。\\
PostPrune：后剪枝，在已生成过拟合决策树上进行剪枝，可以得到简化版的剪枝决策树。\\
其实剪枝的准则是如何确定决策树的规模，可以参考的剪枝思路有以下几个：
\begin{enumerate}


 \item 使用训练集合(Training Set）和验证集合(Validation Set)，来评估剪枝方法在修剪结点上的效用
\item  使用所有的训练集合进行训练，但是用统计测试来估计修剪特定结点是否会改善训练集合外的数据的评估性能，如使用Chi-Square（Quinlan，1986）测试来进一步扩展结点是否能改善整个分类数据的性能，还是仅仅改善了当前训练集合数据上的性能。
\item 使用明确的标准来衡量训练样例和决策树的复杂度，当编码长度最小时，停止树增长，如MDL(Minimum Description Length)准则。
\end{enumerate} 
看下解决我们的问题使用的剪枝方法：


\[ TSE = \sum_{x \leq x_s} [y_i -y_L]^2+ \sum_{x \geq x_s} [y_i -y_L]^2 \]
为了在不过分降低精度的情况下，减少分裂的次数：
采取如下启发式规则，终止分裂：
\begin{enumerate}
\item 节点小于6个样本
\item 节点样本值一样 
\item 分裂后对减少 TSE值的帮助不大（5\%)
\end{enumerate}

\section{决策树特点}
相对于其他数据挖掘算法，决策树在以下几个方面拥有优势：
\begin{enumerate}
\item 决策树易于理解和实现.人们在通过解释后都有能力去理解决策树所表达的意义。
\item 对于决策树，数据的准备往往是简单或者是不必要的.其他的技术往往要求先把数据一般化，比如去掉多余的或者空白的属性。
\item 能够同时处理数据型和常规型属性。其他的技术往往要求数据属性的单一。
是一个白盒模型如果给定一个观察的模型，那么根据所产生的决策树很容易推出相应的逻辑表达式。
\item 易于通过静态测试来对模型进行评测。表示有可能测量该模型的可信度。
\item 在相对短的时间内能够对大型数据源做出可行且效果良好的结果。
\end{enumerate}
决策树很擅长处理非数值型数据，这与神经网络只能处理数值型数据比起来，就免去了很多数据预处理工作。甚至有些决策树算法专为处理非数值型数据而设计，因此当采用此种方法建立决策树同时又要处理数值型数据时，反而要做把数值型数据映射到非数值型数据的预处理。

\section{一些例子}
我们考虑一个回归的例子，

\[ y = sin(x) + sin(6x) +n\] 
其中 $n \sim N(0,1)$。

我们分别使用深度为4的决策树，和300个决策树的组合预测。
实验在python3下，采用sci-learn 里的决策树实现。

%\section{采用深度为4的决策树}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figure_1}
\caption{采用深度为4的决策树}
\end{figure}


%\section{300个决策树组成的回归预测}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figure_2}
\caption{300个决策树组成的回归预测}
\end{figure}


\section{结论}
是一种可行减少预测误差的组合方法。
从实验结果中可以看到，adaboosting 无法克服了底层学习算法的缺陷。
在 决策树回归预测中 ，极值点及其附近的点很难被预测准确。
对用决策树进行组合同样无法克服这个缺陷。




\section{参考}
``Bagging Predictors''
Machine Learning, vol. 26, No. 2, pp. 123-140.
Also at anonymous ftp site:
ftp.stat.berkeley.edu/pub/tech-reports/421.ps.Z.

``StackedRegressions'',
Machine Learning, vol.24, No. 1, pp. 41-64.
Also at anonymous ftp site:
ftp.stat.berkeley.edu/pub/tech-reports/367.ps.Z.

Fisz, M., (1963). Probability Theoryand
Mathematical Statistics, John Wiley.

Drucker, H., Cortes, C., Jackel, LD., LeCun, Y.,
Vapnik V. (1994).''Boosting and Other Ensemble
Methods'',




\end{document}


%% Boosting is a powerful technique for combining multiple ‘base’ classifiers to
%% produce a form of committee whose performance can be significantly better than
%% that of any of the base classifiers.存在好几个boosting Algorithm ，它们的主要区别在于(1) 如何更新样本的权重，(2) 如何组合每个分类器的预测
%% \subsection{Adaptive Boost}
%%  --Freund and
%% Schapire(1996). --using to regression Friedman 2001 the base classifier are
%% known as weeak learner.
%% 在adaboost 中$Classifer_i$ 的重要性取决于错误率
%% \[  \epsilon_i = \frac{1}{M}\sum_{n=1}{N} w_n^{(m)} I (y_m(x_n) \neq t_n) \]
%% \[  \alpha_i = ln \frac{(1- \epsilon_i)} {\epsilon_i} \]
%% \[  w_i^{m+1} = \frac{w_i^m}{Z_m} \left \{
%% \begin{array}{l l}
%% e^{-\alpha_m} & \quad \text{$C_m(x_n) =y_n$ }
%% e^{\alpha_m}  & \quad \text{$C_m(x_n) \neq y_n}$}
%%  \right.
%% \]

%% $z_m$ 是一个正规因子。
%% The pricipal is that the base classifier are trainded in sequence,the data point
%% with a weighted. Then their predictions are then combined through a weighted
%% majority voting scheme.
%% \begin{algorithm}
%% \caption{adaBoost}
%% \label{this text}
%% %%\kwResult{this text}
%% \begin{algorithmic}
%% \STATE initialize the weighting coeffiecients ${w_n} = 1/n$ for $n= 1,,N$ \

%% \FOR{$m = 1$ to $M$}
%%  \STATE fit a classifier $y_m(x)$ to the training data by minmizing weighted-error-function
%%  \begin{equation}
%%    J_m = \sum_{n=1}^N w_n^{(m)} I(y_m(x_n) \neq t_n)
%%  \end{equation}where $I$ is the indicator function
%%  \STATE Evaluate the quantites
%%  \[   \epsilon = \frac{\sum_{n=1}^{N} w_n^{(m)} I (y_m(x_n) \neq t_n)}{\sum_{n=1}^N w_n^{(m)} }\]
%%  the use $\alpha = ln\left\{ \frac{1-\epsilon_m}{\epsilon_m}\right\}$

%% \STATE Update the weighing cofficients
%%  $w_n^{(m+1)} = w_n^{m} exp\{\alpha_m I\}$
%% \ENDFOR 
%% \STATE Make prediction using the final model, which is given by 
%% \[Y_M(x) = sign\left(\sum_{m=1}^M \alpha_m y_m(x)\right) \]
%% \end{algorithmic}
%% \end{algorithm}
%% \subsection{Minimizing exponential error}
%% consider the exponential error function defined by
%% \begin{equation}
%% E = \sum_{n=1}^N exp\left\{ -t_n f_m(x_n)\right \}
%% \end{equation}
%% where $f_m(x) = \frac{1}{2} \sum_{i=1}^m \alpha_l y_l(x)$
%% $t_n \in \{1,-1\}$
%% we supose that the base classifier $y_1(x)...y_{m-1}(x)$ are fixed , 
%% so we minimixing olnly with respect to $\alpha_m(x)$ :

%% \begin{equation}
%% E = \sum_{n=1}^N exp \left\{ -t_n f_{m-1}(x_n) - \frac{1}{2}a_m y_m(x_n)\right\}
%% \end{equation}

%% \begin{equation}
%% w_n^{(m+1)} = w_n^{(m)} exp \left \{ - \frac{1}{2} t_n \alpha_m y_m (x_n)\right\}
%% \end{equation}

%% \subsection{Error function for boosting}

%% \begin{align}
%% E_{x,t}[exp\{-ty(x)] &= \sum_t \int exp\{ -ty(x)\} p(t|x) p(x) dx
%% y(x) &= \frac{1}{2} ln\{ \frac{p(t=1|x)}{p(t= -1|x)}  \}
%% \end{align}

%% \subsection{Tree-based models}

%% The process of giving a new input x ,selecting a specific model can be described
%% by sequential decision making process corresponding to the tracersal of a binary
%% tree. Now we focus classification and regression trees (CART),there are many
%% other variants going by ID3 ,ID4.5

%% we have to determine the structure of tree , the value of the threshold
%% parameter $\theta_i$ to split , the value of predictive variable within each
%% region .

%% A greedy optimization is generally done by starting with a single root node ,
%% then growing the tree by adding nodes one at time.  A approach would be to stop
%% when the reduction in residual error falls below some threshold. empirically

%% $T \subset T_0 $ if T can be obtained by collapsing internal nodes by combing
%% the corresponding region.  the residual sum-of-square is :
%% \begin{equation}
%% y_\tau\ = \frac{1}{N_\tau} \sum_{x_n in \ R_\tau} \{ t_n -y_\tau \}^2
%% \end{equation}
%% pruning criterion is then given by 
%% \begin{equation}
%% C(T) = \sum_{\tau =1 }^{|T|} Q_\tau(T) + \lambda |T|
%% \end{equation}
%% $\lambda$ 决定了 残差平方和 与 复杂度的 折中,chosen by cross-validation

%% For classification problem , the sum-of-square is replace :
%% \begin{equation} 
%% \text{we define $p_\tau k$ to be the proportion of data in region
%%   $R_\tau$ assigned to class $k$} 
%% \text{two commonly used:}
%% Q_\tau = \sum_{k=1}^{K} p_\tau k ln p_\tau k %\label{cross entropy}
%% Q_\tau = \sum_{k=1}^{K} p_\tau k (1- p_\tau k) %\label{Gini index}
%% \end{equation}
%% They encourage the formation of region in which a high proportion of data points
%% are assigned to one class .  unlike misclassification rate, they are
%% differentiable and hence better suited to grdient based optimization .  in
%% pratice the particular tree structure that is learned is very sensitive to the
%% detail of the data .  the tree produces piecewise-constant predictions with
%% discontinuities at the split boundary
